第一次去歐洲8日 英文拎u 自由行定跟團？

自由行去過韓國日本，第一次離開亞洲，想去8日，但英文真係有限公司，自由行定跟團好？同埋邊個歐洲國家易玩？預1萬5蚊左右。

this this this

講中文咪得
你見啲鬼佬嚟香港咪又係用英文問你野

有咩事Call吳京

好。當解決咗溝通問題，邊個國家交通比較方便？
我見跟團8日去荷德法瑞，好似好chur。

又有你既道理

吳京？大腦？咩意思。

要幫拖 我出咗個post 內文係支持黃圈 支持手足 但俾好多藍屍+文盲+mon post狗圍屌緊

不服來辯 黃色經濟圈係冇撚用嫁

去過歐洲自由行，其實歐洲人啲英文都唔一定好，就算本身英文唔錯都可能要this this this咁同佢哋溝通複雜啲嘅問題例如點搭車可以上網做定research，咁自由行應該冇問題。

係要小心啲財物囉，英文麻麻唔見嘢會好麻煩。

垃圾團
全程搭車架咋

自由行啦
英文唔好可以練下
去大城市一定有人識英文幫到你
細城市就身體語言

單拖定有朋友？
個人經驗 ，只要事前做多d準備，唔識英文都ok，準備定google transfer

最緊要識蝗語

同老母所以去之前要做足準備之前去日本搭錯地鐵，屌咗成晚

有心機讀都無可能拎u咁我第一次，有亞洲自由行經驗，應該去咩國家好？

咁你建議第一次去邊到好？8日剩係玩一個國家？老母鐘意風景，花花草草，交通最好方便。

吃喝玩樂定睇景

食野梗係去意大利
睇自然景可以去英國/德國/奧地利

唔好去巴黎，普遍人都唔鐘鐘意遊客 唔友善

中國會救你

8日去一個，定兩個國家好。英德都有興趣

8 日只夠去一個國家

帶埋阿媽就唔好咁chur啦

如果係英德之間揀
第一次歐遊建議英國

英國會偶然遇到廣東話人士
同埋有唐人街 （食唔慣西餐都有野好食）

去下London Windsor castle oxford 之類
已經可以玩一個星期

我今晚揾下英國資料，再排8日，俾你睇下有無咩可以改善

交通係咪坐地鐵都好多去到？

風景梗係瑞士/奧地利+德國咁，交通都想方便

交通都好方便？

*都算，如果係德國奧地利就innsbruck (慕尼黑） 薩爾斯堡咁玩就又有山水又有花睇

好，我今晚揾下資料。盡可能交通一程過，班次多，最好地鐵去到

地鐵 + 火車

得各萬五蚊 要帶媽媽
如果自由行去記得俾定心理準備媽媽要勁行路 無中餐 佢頂得到先好

如果唔係只跟最平果d旅行社團 仲要睇著淡季特價 萬五先夠全部使費
如果你同媽媽都太擔心 跟團都無錯既
不過當然無自由行咁正

德國都唔錯
留意下漢莎幾時有平機票 特價4千就有直航

語言有google translate同this this this大法

8日去四個國家
我9日去LONDON+AMS都趕啦

推薦去奧地利

笑左

I don't know English

15K去歐洲
你想訓街定食2手飯?

自由行， 逼自己學英文都係好事黎

講普通話都ok
大城市d鬼都識

好簡單姐 食野就直接指住個餐牌講 one one one this 咪得 其他如是

每人萬五錢，錢就無乜限制，但日子就8日，識用google map，translate，但溝通真係麻麻，不過準備充足，照顧好個人財物就應該無問題，因為啲留言話都係搭地鐵火車。我想問，的士會唔會有黑的？同的士係咪好貴？

我媽咪好怕不停搭旅遊巴。。搭得耐會嘔。。

真心唔夠？8日咋喎。。

去次旅行，就學到，我就唔洗拎u不過聽巴打話有google map translate夠做既。依家係諗邊個國家好

奧地利係因為交通好方便？有無靚既風景地方。

我一陣睇睇睇下啲景點吸唔吸引

去多幾次就得， 人類適應環境既能力其實好勁

自己一個去，當失路訓街都無所謂呀同老母去先要打醒12分精神

我只係去過維也納，今個月11號玩到16號。好多好多博物館同宮殿，仲有佢d皇室展品靚到嚇親。仲有維也納、布達佩斯、巴黎歌劇院同凡爾賽宮、梵蒂岡、羅馬都係一生人一定要去既地方。梵蒂岡個聖伯多祿大殿同埋佢個博物館仲靚過凡爾賽宮幾倍。

其實啲歐洲人英文冇想像中咁好 唔洗擔心

Day1 倫敦眼 - 柯芬園 - 大英博物館
Day2 倫敦塔 - 倫敦塔橋 - 波羅市場 - 倫敦博物館
Day3 溫莎堡、巨石陣、巴斯羅馬浴場 (跟一日團)
Day4 劍橋
Day5 布萊頓 七姊妹崖

仲有1，2日有無乜好提議？

你話你自由行去過韓國日本
你識韓文同日文?

唐人街
hyde park
british museum
camden market

我英文差過小學生去莫斯科旅行都冇問題啦,有錢冇乜嘢係溝通唔到嘅.

自由Ok la
有禮貌緊要d

歐洲黎講 我覺得去瑞士自由行交通最方便你可以google瑞士自由行睇下

最後一日要預時間比老母買手信
想shopping 買衫買袋可以去oxford Street

London eye 可順便行埋big ben 西敏寺（王子王妃全部喺呢度結婚） 果度要不停行路的 要預半日

Day 2 我玩London tower 都係玩左一晝
如果下晝 波羅市場+博物館會有點chur

大賊窟大英博物館都多野睇 又係要腳骨力
不過因為免費入場 + underground 行過去好近
所以我分左兩日入去睇

建議去埋海德公園
歐洲好多地方都有唔驚人嘅小動物，第一次歐遊一定要睇雀（可以day 1落機攰攰地去呢個）抖夠調下時差
當初我帶老母去德國玩，第一站都係去花園睇花 然後食晚飯訓覺
跟住老母半夜四點起身話訓唔著

下午五六點就會好攰 唔好預可以玩到夜晚九點十點
Day trip 放喺day 3/4係最好 唔好調動

到卜左住宿睇埋地圖再排順啲行程就ok 以上嘅景點夠玩咁多日
早左完成就可以餘下旅程去行街購物

衣食住行全部勁貴

去德國奧地利都好過去瑞士

歐洲邊到

莫斯科 英文

信我 自由行 英文會進步左

帶埋老母去就跟團啦
自由行搵食都好煩
D老母通常行幾步又攰
一陣行錯又屌7你

同老母去seven sisters好似辛苦咗d劍橋其實都無咩野做(比錢入college/識人帶你入除外)

阻阻大家 最後一日 德國制裁中國嘅方案自己簽完 記住叫埋親戚朋友老竇老母簽

簽個名有幾難？ 你哋到底想點撚樣啊？？？？？？？

跟團罷啦

唔怕7 最緊要四樣嘢
手機 （ google翻譯,相片翻譯）
尿袋 （ 以防手機無電）
信用卡 （ 搭車， 買嘢食）
錢
有呢幾樣野世界任我行

歐洲sim+google translate
無野會再難到你

北歐玩3個國家，岩岩去完 我會考英文U

你可以飛哥本哈根，玩完坐一程火車去瑞典斯德哥爾摩，之後坐遊郵/飛機去 芬蘭赫爾辛基

都係果句，唔通啞既就唔洗去旅行咩

去到就識講，同埋歐洲人英文仲廢過你

唔識

感謝，我再睇睇，改完再話俾大話知，3月份去會唔會好凍

決定好去英國就黎編好行程

如果唔去依2個地方，仲有咩建議

決定了英國

跟住再問，美國邊到？

[Day1] 海德公園 - 肯辛頓宮 - 波多貝羅市集
[Day2] 西敏寺 - 大笨鐘 - 倫敦眼 - 柯芬園 - 大英博物館
[Day3] 倫敦塔- 倫敦塔橋 - 波羅市場 - 倫敦博物館
[Day4] 溫莎堡、巨石陣、巴斯羅馬浴場一日遊
[Day5] 布萊頓 七姊妹崖
[Day6] 劍橋
[Day7]
[Day8] 肯頓市集 - 唐人街 - 牛津街

依個行程仲有無咩可以改善？劍橋係值得去？

[Day1] 機場 - 海德公園 - 肯辛頓宮 - 波多貝羅市集
[Day2] 西敏寺 - 大笨鐘 - 倫敦眼 - 柯芬園 - 大英博物館
[Day3] 倫敦塔- 倫敦塔橋 - 波羅市場 - 倫敦博物館
[Day4] 溫莎堡、巨石陣、巴斯羅馬浴場一日遊
[Day5] 布萊頓 七姊妹崖
[Day6] 劍橋
[Day7] 格林威治
[Day8] 肯頓市集 - 唐人街 - 牛津街 - 機場

仲有咩值得去睇/玩？

英文u 建議跟團

但你真係要自由行 都支持

上年 十幾日 自己一個去倫敦+利物浦

有1日可以報 kk day 1 day tour
巴斯+溫莎堡+巨石堡

巴斯個城市整體好好feel

溫莎堡幾豪華
歷史迷一定岩 威靈頓+布呂歇爾油畫

最伏就巨石陣
但英國著名景點 唔可以唔去

想打卡 就去格倫威治天文台

歷史軍迷 可以去
1.帝國戰爭博物館
2.邱吉爾作戰地下室
3.貝爾法斯特號 (軍艦)

其他博物館迷 可以去
大英博物館
自然史博物館
交通博物館

想打卡
就可以去格倫威治天文台

好像聽聞倫敦今年開左個地下鐵路探險
(但我上年去 所以唔sure)

夜晚其實都有好多野可以做
倒如看歌劇 (未必人人岩 可能悶親)
最出名就 1. 悲劇世界 2.歌聲魅影

仲有一個可以考慮係up to the o2
叫做少少活動性

btw 我覺得攝政好過海德

Hello
Excuse me
This this this
Ok
Fine
Sir this way

Landon pass係咪一定要買？
我見 格林威治同Day2,3都要用。

自由行，google translate可以幫到你
只要你前事準備工作做得足
其實無乜機會要講野
建議可以去捷克、奧地利+德國國王湖
有景、有古城，又唔太貴

如果帶老人家
其實跟團都係一個唔錯選擇
跟團，建議揀東歐團（捷、奧、德）
或巴爾幹半島（克羅地亞 、黑山、波斯尼亞等）
或土耳奇
呢啲地方嘅團唔貴，一萬左右有交易

要

有2個好處
1. 去幾個景點 一定平
2. 有London pass 好多景點可以直入

一般係看買幾多日

倒如你買3 days
就將要入場卷的景點 堆埋一齊

我就廢事煩直接買左10 days

同埋好多景點 可以問佢攞audio tour機

雖然得普通話

但你想了解景點 就要一路行一路聽

放心，15k絕對夠

好，我再睇下先，咁觀光巴都係會坐埋？代步？

揀好英國應該第一次唔難玩，london啲路應該唔複雜，我同呀媽都好行得

英國貴喎
無論機票、住宿都貴

而且睇風景，點會首選英國

要善用時間
可以搵一晚報觀光巴
佢會車你行一個圈

大約將成個倫敦的重點地區走一次

代步
坐地鐵/行路 就得

住宿真係貴
有私人淋室的一人房
+ 衛生有少少保證(看hotel 之類評分)

平極都6xx,7xx 一晚

仲要無雪櫃

即係坐觀光巴就由頭坐到想落車就走？唔洗刻意跟佢車到邊就落去景點睇？

我之前去日本河口湖都有報過類似依啲觀光巴士，佢係有10幾個站，你有興趣就落去睇，睇完就等下一班車繼續坐。

一人房都6,7舊不過錢都唔太大問題既，2人預3萬左右

所以我去咗好幾次歐洲，但最後都無揀去英國

荷蘭去埋瑞士 應該滿足到你
我英文仲差但都係自己去 唔洗驚嫁
我可以俾埋我之前既行程你

只係覺得同樣價錢，你去東歐會住得好好多

而且英文唔好，更應去非英語系國家旅行
就如我去日本，我唔識英文，我唔會自卑

但嘅然決定咗，就去英國
Lihkg大把人可以幫你，放心

好，俾我睇睇

計畫去邊
其實要睇埋機票錢、酒店錢、交通費

之類網站，睇下嗰個地方酒店有乜選擇
睇下機票幾錢

編行程反而唔急

自己一個就得 帶屋企人就 自己唔食都要俾佢食

其實去東歐一定夠

樓主2人去，有人share房錢，都可慳d錢

係去英國嘅機票貴d

我1月中會買，3月份直航5000蚊機票<<<算唔算平？
住宿2人 5000蚊以下。

每人1萬5，自己用自己錢。

我都自己一個去歐洲.英文都係拎U,去左英國法國

平

可以再平少少 近排3千幾都唔難

冬季同春季價，點會一樣價
而且淨係倫敦機場稅，都唔平

DAY 1-3: Amsterdam
DAY 4: Rotterdam
DAY 5: Brussels
Day 6: INTERLAKEN
Day 7-8: Grindelwald
Day 9: Luzern
可以唔去比利時

我之前買4月紅日都係3千尾
我個fd去英國入法國走都係4千頭

3000幾我5000係包晒乜乜稅，燃料費。

我上次去聖彼得堡個教堂參觀 想問個神父廁所喺邊 點知佢連toilet都聽唔明。。。

5000幾直航超值啦

咁擺明玩鳩你啦,因為toilet嘅俄文туалет(tualet)同英文差唔多音.
或者你下次可以問туалет где(gde)?

當然計哂啦

不過可能咁岩有promotion 咁既就屌左先

依家買3月機票有3000幾蚊？定幾時有3000幾蚊機票？

上幾年既事

我上次住citadines barbican 幾好
有廚房洗衣機

king cross影9 3/4 platform? (哈利波特) 可以去完劍橋影
記住上網買定車飛 平啲

st paul cathedral 嗰啲可以打個卡

[Day1] 機場 -海德公園 - 肯辛頓宮🅿️ - 自然歷史博物館✅
[Day2] 西敏寺🅿️ - 大笨鐘 - 柯芬園 - 大英博物館✅
[Day3] 倫敦塔🅿️ - 倫敦塔橋🅿️ - 碎片大廈觀景台🅿️ - 戰艦博物館貝爾法斯特號館🅿️ - 波羅市場
[Day4] 倫敦塔坐船去格林威治一日遊🅿️
[Day5] 倫敦坐火車去溫莎古堡一日遊🅿️
[Day6] 布萊頓 七姊妹崖
[Day7] 劍橋
[Day8] 肯頓市集 - 唐人街 - 牛津街 - 機場

P係pass，我諗住買6日pass，我見官網得1,2,3,6,10，但klook有5日買。。係乜玩法

劍橋啲人去都係睇花花草草睇建築感受學術氣氛

會考有篇必修文再別康橋
果一輩啲人會去睇徐志摩寫嘅康橋到底有幾詩意

個人覺得你個plan ok
不過我會行唔切，blank 左果日就可以做buffer
我唔知你媽鐘唔鐘意買野
但我媽永遠喺市集行到Delay 行景點仲要搵靚位影相 影到浪費哂時間

Btw樓下都有人推介隱世景點
都可以考慮下加入埋

但我媽永遠喺市集行到Delay 行景點仲要搵靚位影相 影到浪費哂時間 <<<<我媽鐘意行市集，睇盆栽都可以睇半日。鐘意睇唔鐘意買。

[Day1] 機場 -海德公園 - 肯辛頓宮🅿️ - 自然歷史博物館✅
[Day2] 西敏寺🅿️ - 大笨鐘 - 柯芬園 - 大英博物館✅
[Day3] 倫敦塔🅿️ - 倫敦塔橋🅿️ - 碎片大廈觀景台🅿️ - 戰艦博物館貝爾法斯特號館🅿️ - 波羅市場
[Day4] 倫敦塔坐船去格林威治一日遊🅿️
[Day5] 倫敦坐火車去溫莎古堡一日遊🅿️
[Day6] 布萊頓 七姊妹崖
[Day7] 劍橋
[Day8] 肯頓市集 - 唐人街 - 牛津街 - 機場

🅿️係london pass，✅係免費
咁既行程應該差唔多？

好多靚景

去過就知

當然同Alpen 唔同風味

但絕對值得去

同埋倫敦有唐人街 ，仲要係全球都少見嘅廣東話人多過蝗語嘅唐人街 果度啲香港人有八九十年代氣息

Windsor我呢啲慢人都係行左半日咋（行完古堡就走左，無去周邊行下）
搵個市集做下午buffer 會好啲

Btw如果 day tour 唔貴 可以保留bath +Windsor 嘅旅程（雖然要啃巨石陣呢件豬頭骨）

當年後悔無去埋羅馬浴場（睇完羅馬浴場電影之後好鐘意呢啲景點）同埋如果第時有幸去埋意大利 你就會覺得啲建築有熟悉感

Btw 如果溫莎城堡一日遊 可以順路行埋去伊頓公學
好多名人喺果度畢業（威廉王子、Eddie redmayne etc 都係校友）啲學生著老西返學的（如有幸遇到）

Btw個plan 已經幾好 不過我唔熟悉London pass
我當年係直接買蠔卡周圍嘟

因為London pass有得免費坐火車去溫莎同入溫落堡所以唔去羅馬浴場

咁我揾定多幾個市集/商場/市內景點，每日玩完就返倫點行下。

原來係咁

咁去埋Eton 行下都得, 行完都有時間剩就去下市集

去西班牙 唔洗識英文都得

咁點解去歐洲又要識英文?

樓主好可愛

萬5係淨洗費定已經連咗機酒?

1個人萬5，所有野

我覺得個Victoria and Albert Museum都幾多好野睇

可以考慮Airbnb,有時可以租成個單位，又平過book酒店。始終係人地屋企，所以廚房飯廳露臺都有，而且感覺親切啲，好過迫係酒店房。

頂 佢成頭問號咁望住我 我都唔知講乜好 下次有機會再去試吓講

明白，同埋我想問，如果想玩多個國家，係咪最近最方便係法國？法國依家旅遊應該唔太安全？

如果想玩多個國家，係咪最近最方便係法國？法國依家旅遊應該唔太安全？

因為我媽話想玩2國，我上網揾過坐eurostar去巴黎最快最方便，去鐵塔 凱旋門影下相。

巴黎 狗也不屌

唔識法文千祈唔好去
對遊客非常不友善嘅城市

Euro star 車費都好甘
你無多三五日都唔抵去

Btw英國荷蘭隔個海
一定要加多國嘅話 要唔要睇下阿姆斯特丹？

15K
英國唔夠
帶老母去老住酒店架啦下話
唔係hostel下話

真係試過遇到演奏廳門口大叔講廣東話

一個人15k都唔太夠。。？

5000蚊機票直航，住宿預2人5000蚊。
仲有1萬5蚊，兩個人去食野，交通，入場費，買手信，不過錢就超標都無所謂，最緊要安全，有正景點

阿姆斯特丹，要去布魯塞爾先再去阿姆斯特丹？搭2程？

目前，所有經過布魯塞爾南站的國際列車都必須停靠並進行邊境檢查。Broekers-Knol表示已與比利時、法國和英國達成了一項協議，從明年1月起，歐洲之星將不再需要在布魯塞爾南站停靠，邊境檢查也將停止。

這意味著乘坐歐洲之星從阿姆斯特丹到倫敦只需3小時40分鐘，比目前足足縮短了1個小時。這也使得從阿姆斯特丹到倫敦之間使用鐵路交通比乘坐短途飛機更具競爭力。

唔知係咪真

下年留意下

仲要歐洲之星喺kings Cross 搭
可以去埋Harry potter 景點

如果真係去埋既話，阿姆斯特丹應該預3日？咁可能就唔去劍橋同七姊妹崖

啱啱睇咗有間公司係raileurope，佢有AMSTERDAM CS
來回LONDON ST-PANCRAS，500幾蚊+700幾蚊，1300蚊左右，仲貴過搭飛機。。？

原來依個唔係直接到，要轉一程
08:55 AM LONDON ST-PANCRAS
12:05 PM BRUXELLES MIDI
Connection
12:52 PM BRUXELLES MIDI
02:44 PM AMSTERDAM CS

其實巴黎好值得去

但要小心財物
同埋揀d安全嘅區住，就得

但依家巴黎有示威，係咪唔好去住？

想睇景既話上倫敦再加愛丁堡跟天空島tour玩3日2夜啦
或者去Geneva再加法國Annecy同chamonix睇雪山都唔錯
得8日 頭尾都唔見一日 揀兩個地方好啦
同埋住宿想慳啲既話 可以book airbnb 多選擇又有特色
去過英國幾次 hostel bnb 酒店都住過

你3月先去嘛
而且香港係示威之都、催淚彈之都
你係香港會唔會怕？

巴黎獨特嘅美，係其他城巿搵唔到
奧塞博物館、凡爾賽宮、巴黎鐵塔、凱旋門都好值得去

係要小心財物，同埋接受佢哋d地鐵站內嘅行人隧道好大尿味

如果你怕
不如好好說服你阿媽，集中玩英國
因為8日其實唔係好多時間

同埋玩歐洲
應該用城市計
玩幾多個國家唔係重點

咁又係既，如果快閃法國2,3日又好似火車飛都浪費埋留返下次，人生留留長

我去過歐洲5、6次
都無踏足過英國（因為唔順路）
如果我去英國，會英格蘭+蘇格蘭咁玩

如果係唔係都要經過brussel
不如唔好去AMS, 去 brussel 算數

BTW 成千蚊可以去scotland 去wales, 無謂為左去多一國駛咁多錢

遠過去巴黎如果英國去其他國家，係咪寫入境紙就得？有無乜嘢要注意？

曼徹斯特同利物蒲有無值得參觀地去，除咗足球場。

[Day1] 機場 -海德公園 - 肯辛頓宮🅿️ - 自然歷史博物館✅
[Day2] 西敏寺🅿️ - 大笨鐘 - 柯芬園 - 大英博物館✅
[Day3] 倫敦塔🅿️ - 倫敦塔橋🅿️ - 碎片大廈觀景台🅿️ - 戰艦博物館貝爾法斯特號館🅿️ - 波羅市場
[Day4] 倫敦塔坐船去格林威治一日遊🅿️
[Day5] 倫敦坐火車去溫莎古堡一日遊🅿️
[Day6] 布萊頓 七姊妹崖
[Day7] 劍橋
[Day8] 肯頓市集 - 唐人街 - 牛津街 - 機場

暫時行程係咁，會買6日London pass，有無其他更好既建議

唔好去巴黎啊，佢地依家罷工。我20到24號去左巴黎，地鐵巴士都無乜，有啲景點想去都去唔到，玩完行翻我個airbnb行左九個字。

自由

咁你機場點去市區？的士？

特區護照
去歐洲唔駛簽證
唔駛入境紙

你可以倫敦入、曼徹斯特/愛丁堡走
倫敦出入又得

但得8日，玩英格蘭深度遊，都係一個好選擇

我去個陣係機場買左blablabus車票去市中心，回程就趕係去機場條地鐵線開放時間搭過去，每日開得6個鐘。等地鐵等左一個鐘，仲被迫轉左三次車（係同一條線），因為佢地某啲站無服務。

不過如果去巴黎，一定要去羅浮宮凡爾賽宮同埋巴黎歌劇院仲有啲教堂

都係英國玩倫敦附近，8日就算，輕鬆啲

無去過呀無得比意見（好似睇英超嘅人先會去朝聖）

我自己玩倫敦都玩左6 日 鐘意古蹟鐘意睇細節位

如果唔想咁書呆子 又好想去二國
不如5+3 或6+2
減Cambridge + 去Brüssel
去個尿尿小童度打卡
食Waffel 飲朱古力酒
又可以試坐Eurostar
（呢個地方去過歐遊會覺得悶，因為荷蘭同法國都係差唔多咁樣，但你未去過應該都可以有啲新鮮感）

唔同國家啲風土好唔一樣
好多人歐遊一開始都好想去好多國家，覺得好似好近咁唔去多啲好唔抵

但歐呢啲文化歷史底蘊咁深嘅地方，好值得深度遊（仲要幫襯Audio Guide ) 同埋歐洲車費好貴 減少遠距離移動就可以慳啲錢

同埋如果每次走馬看花咁睇係會唔識分唔同國家有咩分別
好浪費

英國同歐洲大陸隔住個海啲風土都好唔同的，你可以留意下有咩唔同，又可以練英文

呢兩日覆post 搞到我又好想再去旅行

London去Brüssel ，坐eurostar，拎本passport就得？唔洗寫入境，搞手續？
我睇啲台灣遊記話要分非申根，申根國家，唔知香港有無依個限制。

巴打幾時再去我去一次都唔知幾時會再去始終去一次=去3次亞洲

揸住特衰係通行嘅
唔駛申請呢啲野

巴黎一罷工咩車都無
見最近去果d人share，係巴黎 連巴士都上唔到 好灰

其實英文唔好，真心覺得你改去東歐仲好，第1:東歐平好多
第2:反正兩方都英文唔好 用身體語言仲方便
第3:英國待應 店員 路人 都幾鍾意客氣咁同你吹水 到時你答唔到自己感覺仲傷心

希望講句stand with hongkong 會對我客氣啲決定咗去London

特衰唔使出入境 直接坐鐵路跨境
之前都係玩8日 不過玩荷比盧
布魯日勁靚 重可以搭多2-3個站去奧斯坦德海邊行下沙灘

努力做功課啦 玩得開心d
火車巴士有d early ticket 會平d
做功課可以慳到錢 慳到錢可以食好d

趁後生儲錢窮遊啦 歐洲大陸玩backpack 好正
（啲濕鳩石春地拖喼太麻煩，都唔想拖喼）
精心計劃咁去一次歐洲好過去亞洲三次

除左英國
仲有法荷比盧Group
德奧捷瑞士Group
雙牙Group
東歐Group
意大利

鐘意歐洲可以一次一個Group 嘅國家咁去

諗住老左無體力先去東南亞嘆遊spa resort 食海鮮
年輕可以chur啲

但我早幾年先working holiday 完
要等多一兩年先再去啦

其實曼徹斯特同利物浦最多都係每到預1至2日
利物浦較多地多去

唔睇球場，會唔會唔值得去？

三年前幾錢？

曼徹斯特就唔太建議 因為真係比較工業
利物浦有時間可以一去 如果你中意beatles就梗係去

[Day1] 機場 -海德公園 - 肯辛頓宮🅿️ - 自然歷史博物館✅
[Day2] 西敏寺🅿️ - 大笨鐘 - 柯芬園 - 大英博物館✅
[Day3] 倫敦塔🅿️ - 倫敦塔橋🅿️ - 碎片大廈觀景台🅿️ - 戰艦博物館貝爾法斯特號館🅿️ - 波羅市場
[Day4] 倫敦塔坐船去格林威治一日遊🅿️
[Day5] 倫敦坐火車去溫莎古堡一日遊🅿️
[Day6] 布萊頓 七姊妹崖
[Day7] 劍橋
[Day8] 肯頓市集 - 唐人街 - 牛津街 - 機場

有無更好既建議/仲有咩好玩既地方8日淨係去倫敦同附近地方，會唔會太浪費

啱啱同老母傾了，玩10日，3月份法國無罷工，太亂，都想去法國，因為有啲出名野想睇。。預英國7日，法國3日。

羅浮宮。凡爾賽宮。艾菲爾鐵塔。

如果你咁玩
試下睇下機票可唔可以做到巴黎入，英國走
或英國入，巴黎走

淨係去熱門景點影相，羅浮宮。凡爾賽宮。艾菲爾鐵塔。

versailles 喺近郊要玩1日
Lourve 係繼大英博物館外另一個大賊窟(但竟然要cap 遊客水), 好多義大利希臘羅馬展品, 提早感受意式風情
兩個大景點中間攝時間 睇埋凱旋門同鐵塔
3日兩夜已經玩盡鳥

BTW 記住學一個法文字 "pardon"
班濕鳩法國佬喺街成日要人借歪, 你聽唔明佢又會o習你 好7煩

感謝3月頭去要買定大嬲得6度有無機會睇到雪

8日倫敦差唔多
我覺得頭幾日可以plan多啲景點 再留時間去下週邊小鎮 因為市中心有點似香港 唔夠英倫feel
我個時有睇歌劇 都幾推介

考慮加到10日，玩埋法國(如果3月無罷工)，如果法國唔得就比利時。預6/7日英國，3/4日另一個國家。

會執走劍橋，布萊頓，DAY1就趕小小行埋DAY2既行程

希望你去到法國 應該好玩過比利時

6 度等於香港十鬆啲度
行山跣水運動褸/羽䘬就太厚了

厚褸 加頸巾 夠哂

雪要去郊外 如果早幾日落過雪你有機會見到積雪

👈🏻呢啲飄雪就唔駛幻想咁多了

唔夠啦你機酒都要預1萬一個人啦！

巨石陣

其實你去日本韓國泰國又何嘗唔係唔識當地語言呢
甚至睇唔明添

英文起碼睇得明

其實道理一樣

白俄羅斯，俄羅斯，捷克，匈牙利，聖彼得堡同維堡真心靚同有驚喜， 識德文捷克，匈牙利都冇問題，俄羅斯你識英文都冇用 ，down定google translate同準備定d紙仔for你同counter買跨城火車票,佢地係一句英文都唔識

你會唔會問下你呀媽想去邊先？佢對歐洲有無概念？

簡單分享下早幾年帶我呀媽第一次去歐洲自由行，個次去左18日，Manchester入，Rome走。頭一星期都係倫敦＋愛丁堡，然後3日巴黎＋3 日尼斯，再去3日羅馬。

個人經驗最辛苦唔係行景點，係頭幾日應付時差，同埋無中菜食，而且你會比你呀媽辛苦100倍，因為帶路個d好花心力。

英文當然簡單要識少少，入歐洲境個時都要簡單答到有咩行程。

最後，買了機票。阿姆斯特丹，睇風車村，花海

最後係英國同阿姆斯特丹

改黎改去

Amsterdam 大麻蛋糕 大麻糖
不過3月太早，無得去Rotterdam 睇鬱金香🌷

阿姆斯特丹我最中意凡高博物館

拎a都冇用 人地講法語德文自己國家語言多嫁

倫敦唔撚洗識英文

4月中先開始有花睇

會唔會考慮做陳梓維議員既助理？難得你符合佢要求

唔驚？

多謝推介，應該會去阿姆斯特丹要唔要好似倫敦咁買張London pass抵玩啲？

........omg，我上網睇話3-6月有花睇咁3月頭其他花有冇

上網話3-6月有3月頭真係花都無？

屌你我加埋其他科高過0分

咁有無其他花睇3月頭真係無花睇？

我係4日倫敦，4日荷蘭。你有無荷蘭既推介/行程？

3 月頭花農先剛剛將啲花蕾種落田度咋
可以去佢個溫室度睇（要入場費十幾歐）

花田免費入 但四五月先有成片花田咁比你影相
太早就只有油菜花

又真係唔識。我個時去3日淨係番係市中心所以冇買到

上年去有買ams個3日pass 任搭地鐵+巴士
如果計岩數係幾好用
因為直接拍卡上車 唔使買ov卡(八達通) / 去買現飛

當時果3日分別 1日贊丹風車村 1日玩Volendam+馬肯 1日去鬱金香公園
上半日就玩景點 夜晚就入市中心行逛食野

歐洲8日
頭尾冇3日
實玩5日？
定唔計飛有8日

我齋倫敦都14日......

住嘅地點好緊要
倫敦眼就連大笨鐘 白金漢宮咁玩
柯芬園好流 有乜嘢做
大英博物館夠你睇足一日

白塔同塔橋一齊合理 但可以用好多時間
可能夠一日或大半日
倫敦博物館都好流

劍橋牛津2選1 我推薦牛津多好多
牛津仲有個大outlet 啲貨英國造 香港賣價半價以下

格林威治建議去 世界時間起點 有意義
大笨鐘嗰邊有船搭 沿泰晤士河去到

建議睇場歌劇 去下英超球隊球場望望

好失望，原來3月頭無花睇，無做足功課既後果
暫時只諗到阿姆斯特丹市區遊同去風車村，仲有咩好介紹

無花睇暫時只諗到阿姆斯特丹市區遊同去風車村，仲有咩好介紹

3月頭 鬱金香公園好似未開

依家係10日，實玩8日。

有無你既行程參考，我最後都係9日LONDON+AMS。

9日唔會夠時間
不過你可以留tg 我send 個schedule俾你

係喎，大麻產品，係唔可以帶返香港？豬古力，糖果啲，

post係到ok？

巴打，我4月2 Heathrow 落機，12/4 下午Edi 返香港
借你呢個抄考下

但我乜都未plan，我多數睇architecture Market church museum 暫時只係諗London 重點遊 ：海德公園 大笨鐘 柯芬園 大英博物館 西敏寺 倫敦塔 倫敦塔橋 波羅市場 Victoria & Albert Museum 肯頓市集 牛津街 溫莎古堡 全部走唔甩，如果5日得唔得? 唔得就6日，大英博物館都夠行大半日至一日

Cambridge Oxford 打卡可能一日遊即走，Bath見到D相好似唔錯，諗緊會唔會遊半日，仲有York & Durham應該都係打下卡就走~

最後係Edinburgh ，好想去Glenfinnan Viaduct 格蘭芬南高架橋，但應該唔夠時間
希望各位巴C教路

最憎你依d留言
冇建設性又鍾意踩下人先安樂
每人每日有2k港紙洗 點唔夠
北歐都夠啦

樓豬15K包哂機票酒店啊

倫敦我就plan好晒，差荷蘭。。荷蘭真係無乜野玩3月頭仲要無花睇

機票9000，酒店6000，2個人唱多1萬5去玩10日得？

去埋荷蘭？
會唔會走馬看花？

倫敦主要行市區同去溫莎古堡，荷蘭就未諗到點玩。。

我睇漏唔好意思
不過我試過22k兩個人全包玩意大利10日
住正常酒店 食野就求其d 有food court 有快餐 餐廳間唔中

15k去歐洲八日夠啦
我去德國加幾日捷克total 九日 都係洗左萬三(無慳性洗)

Amsterdam 羊角村 鹿特丹
後面兩個風景為主

好準備好飛上天想食個蛋糕

好，去羊角，風車，鹿特丹

感謝分享